# Списки

![ArrayList](img/1.png)

* Коллекция - контейнер, набор элементов. Ограничений на размер или способ хранения в общем случае нет.

* Список - коллекция, в которой все элементы имеют порядковый номер. Например, если элемент положили третьим, то его 
можно и получить под этим номером. Ограничения на размер и способ хранения накладываются конкретной реализацией.

## Вопрос?

* Чем же отличается список от массива?

## Ответ

* Массив - это просто "структура данных", т.е мы описываем лишь способ хранения элементов. 
* Список - абстрактный тип данных - это структура данных + набор операций.

## Вопрос? (изначально неверно поставленный)

* ArrayList - это динамический массив, а int[] array - статический?

## Ответ

* Вопрос поставлен неверно.
* Здесь, спрашивающий подразумевает, что ArrayList меняет свой размер во время работы программы.
* НО! На самом деле, ArrayList создает новый массив, он не меняет размер старого.
* В принципе размер массива ни в одном языке программирования изменить нельзя.
* Но есть другое - в Java все массивы - динамические. Но что означает "динамический массив"?
* В C++ есть понятие массива, размер которого определяется в момент компиляции

```
int a[10];
```

* Также, в C++ есть динамический массив, размер которого определяется в момент работы программы:

```
int *a;

int n;

cin >> n; // пользователь с консоли ввел размер массива

a = new int[n]; // программный код заранее не знал размер массива, его узнали только в момент работы
```

* В Java для всех массивов их размер определяется (и массив создается) в момент работы программы. 